\begin{savequote}[8cm]
  <<The cake is a lie>>
  \qauthor{Portal}
\end{savequote}
\chapter{Planificación}

Al desarrollar Blood \& Metal se ha optado por utilizar el modelo incremental por los siguientes motivos:

\begin{itemize}
 \item Magnitud del proyecto
 \item Tiempo de desarrollo
 \item Uso de tecnologías desconocidas
\end{itemize}

De esta forma siempre se ha tenido una idea general del proyecto, para poder analizar sus virtudes y defectos en cada incremento y poder mejorar en el siguiente.

Con esta metodología iterativa e incremental el desarrollo del proyecto se ha adaptado a las exigencias de la \textbf{Comisión de Seguimiento}. El papel de \textbf{Coordinador} y \textbf{Jefe de Proyecto} ha sido desempeñado por Francisco Gaspar Pérez Rodríguez, siendo el portavoz durante los diferentes \verb sprints . 

\section{Incremento I: Elección del juego}

En este primer incremento se realizó una lluvia de ideas para determinar:

\begin{itemize}
 \item Tipo de Videojuego
 \item Dinámica de juego
 \item Estética general
\end{itemize}


\section{Incremento II: Menús y Escenario}

En este incremento se realizó un prototipo donde se realizó:

\begin{itemize}
 \item \textbf{Gestión de estados} : Inicio, parada y gestión de estados del juego mediante \textbf{AdvancedOgreFramework}.
 
 \item \textbf{Interfaz Gráfica} : Menús y botones básicos realizados con \textbf{CEGUI}.
 
 \item \textbf{Personaje} : El personaje se ha implementado mediante el uso del motor de físicas \textbf{Bullet}. En este caso, se ha hecho uso de \verb btCapsule . Sin embargo el resultado no fue el deseado.
 
 \item \textbf{Escenario}: El escenario está compuesto por 3 capas independientes que se colocan a lo largo del eje Z:
 \begin{itemize}
  \item \verb playerLayer : Capa del jugador, donde se encuentran enemigos y objetos.
  
  \item \verb columnLayer : Capa de columnas que simulan sujetar el escenario.
  
  \item \verb groundLayer : Capa del suelo. Esta capa atraviesa el resto de las capas.
 \end{itemize}
\end{itemize}

Este incremento sirvió para estimar la dificultad del proyecto y el tiempo necesario para realizar el juego completo.

\section{Incremento III: Motor de físicas y control del personaje}

\begin{itemize}
 \item \textbf{Disparo}: Versión preliminar del disparo. El personaje dispara correctamente (en la dirección que mira, aún falta ajustar algunos parámetros).
 
 \item \textbf{Inteligencia Artificial}: Versión preliminar de Máquina de Estados con orientación a objetos par modelar el comportamiento de los enemigos. 
 
 \item \textbf{Escenario}: Se implementó la desaparición de los bloques que son impactados por un disparo.
 
\end{itemize}

\section{Incremento IV: Cambio de personaje y escenario final}

Durante este incremento se tuvieron que realizan los siguientes cambios:
\begin{itemize}
 \item \textbf{Personajes}: Los personajes (jugables como no jugables) pasaron de ser bípedos implementados mediante \verb btCapsule \ a ser un personajes sobre ruedas de tipo \verb btRaycastVehicle . Se reescribió todo el comportamiento del protagonista.
 
 \item \textbf{Inteligencia Artificial}: En este incremento la máquina de estados para la IA de los enemigos estaba formada por 7 Estados, los 5 estados que forman parte de la solución adicional, excepto \verb BuscarState \ más dos estados adicionales que tuvieron que ser desechados en iteraciones posteriores. Estos estados eran \verb PerseguirState \ y \verb HuirState . 
 \begin{itemize}
  \item Al estado \verb PerseguirState \ se llegaba cuando el enemigo estaba atacando al protagonista y éste salía de su campo de visión.
  \item El estado \verb HuirState \ se ejecutaba cuando un enemigo detectaba al protagonista pero no podía enfrentarse a él (por ejemplo por tener poca vida o munición) y hacía que el enemigo huyera lo más lejos posible de la posición donde hubiese detectado al enemigo.
\end{itemize}  
  El principal problema y motivo de descarte fue que el enemigo no tenía espacio para poder realizar dichas acciones, produciéndose un comportamiento anómalo en el enemigo. 
  En la primera integración de la IA con el nuevo escenario y nuevos personajes surgieron varios problemas que llevaron a modificar parte del código de los estados para adaptarse a las nuevas circunstancias, por ejemplo, para frenar los cuerpos físicos de los enemigos.
\end{itemize}

\section{Incremento V: Lógica del juego}

En este incremento se diseño e implementó toda la lógica que implementa la jugabilidad:
\begin{itemize}
  \item Carga y reinicio de niveles.
  \item Gestión de puntos.
  \item Gestión de muerte del personaje.
  \item Añadido de la última versión de la Inteligencia Artificial de los enemigos. Versión final de la máquina de estados, así cómo de los comportamientos específicos y la función de freno. Además se incluye el estado \verb \BuscarState \ para detectar al protagonista cuando ha golpeado al enemigo.
\end{itemize}


